\begin{frame}
    \frametitle{Chuveiros atmosféricos extensos (EAS)}
	\begin{center}
        \alert{Chuveiros atmosféricos}  são cascatas de partículas que se desenvolvem na atmosfera terrestre após a colisão de um UHECR com um núcleo de ar a uma altura típica de 15 a 35 km, em relação ao nível do mar.	
    \end{center}
    
    \begin{columns}
        % Componentes
        \column{0.4\textwidth}
            \only<1>{

            }
            \only<2>{
                \begin{block}{Eletromagnética}
                    \begin{itemize}
                        \item Partículas $\gamma$ e $e^{\pm}$
                        \item Produção de pares $e^{+}$ $e^{-}$ 
                        \item Bremsstrahlung 
                    \end{itemize}
                \end{block}
            }
            \only<3>{
                \begin{block}{Hadrônica}
                \begin{itemize}
                    \item Partículas p, n, $\pi^{\pm}$, $K^{\pm}$ e fragmentos nucleares
                    \item Interações hadrônicas
                    % \begin{itemize}
                    %     \item Modelos isobáricos
                    %     \item Teoria de Regge
                    %     \item Mini-jatos (QCD)
                    % \end{itemize}
                \end{itemize}
                \end{block}
            }
            \only<4>{
                \begin{block}{Muônica}
                    \begin{itemize}
                    \item Partículas $\mu^{\pm}$
                    \item Decaimento de $\pi^{\pm}$ e $K^{\pm}$	
                    \end{itemize}
                \end{block}
            }
        % Imagem
        \column{0.6\textwidth}
                \begin{figure}
                \centering    
                \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/extensive-air-shower.png}
            \end{figure}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Observação de chuveiros atmosféricos}
    \framesubtitle{Desenvolvimento longitudinal}
    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
            \begin{block}{Profundidade atmosférica}            
                \begin{equation}
                    X = \int_{h}^{\infty} \rho(h')dh' ~ ~ \text{[g/cm}^2\text{]}
                \end{equation}
            \end{block}
        \column{0.01\textwidth}
        \column{0.5\textwidth}
        \begin{figure}
            \centering    
            \includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/longitudinal-profile.png}
        \end{figure}
    \end{columns}
    \begin{itemize}
        \item Profundidade da primeira interação $X_1$;
        \item Número máximo de partículas $N_{max}$
        \item Profundidade do número máximo de partículas $X_{max}$;
        \item Profundidade do nível de observação $X_{obs}$.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Observação de chuveiros atmosféricos}
    \framesubtitle{Desenvolvimento Lateral}
    O perfil lateral de desenvolvimento é caracterizado pela densidade de partículas que atravessam o nível de observação.
    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \centering    
                \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/lateral-profile.png}
            \end{figure}
        \column{0.5\textwidth}
            \begin{equation}
                N_{19} = \frac{\rho_{\mu}(r_{core})}{\rho_{\mu,19}(r_{core})} = \frac{N_{\mu}}{N_{\mu,19}}
            \end{equation}
    \end{columns}

\end{frame}